走在上海時裝周街頭，比去一轉主題樂園萬聖節活動更應節？

每次聽到內地出現山寨店——從 “VSL”、 “Colette Forever” 至 “ADER” 等等的新聞，往往都會帶給我們驚喜，如果「山寨時尚強國」是我的男友，我應該不愁會缺乏新鮮感；而近年內地的 fashion scene 我們都不容忽視，這裡說的是時裝周場外的「世界奇觀」，雖則近年上海時裝周從騷場和場外的風景都有一番新景象，但仍有部分「時裝達人」延續了深圳同胞 ”光頭 Amy 姐” 的嗤之以鼻，走在上海時裝周街頭，好比為我們提早過（萬聖）節；想不到派對要扮哪些角色，以下的街拍可以給大家一點靈感。